---
title : 'திருடனைக் கண்டு பிடித்தல்'
publishedDate: 'Sat Mar 26 2022 15:01:04 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'thirudanaik-kandu-pidiththal'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# திருடனைக் கண்டு பிடித்தல்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# திருடனைக் கண்டு பிடித்தல்

ஆக்ரா நகரில் பெரிய வியாபாரி ஒருவர் இருந்தார். அவரிடம் நிறைய வேலைக்காரர்கள் வேலை பார்த்து வந்தனர். ஒரு நாள் அவர் கடையில் பெரிய திருட்டு ஒன்று நடந்து விட்டது. கடையில் இருந்த பெரும்பாலான பொருள்களும், பணமும் களவு போய் விட்டன.

அந்த வணிகர் காவலர்களிடம் முறை இட்டார். காவலர்கள் கடையில் வந்து வேலைக்காரர்களை விசாரித்துப் பார்த்தனர். பிறகு திருடர்களைக் கண்டு பிடிக்க ஊர் எங்கிலும் உள்ள காவலர்களுக்கு செய்தி அனுப்பினர். பல நாட்களாகியும் நகர்க் காவலர்களாலும், அதிகாரிகளாலும் இந்தத் திருட்டைச் செய்த கள்வரைக் கண்டு பிடிக்க முடியவில்லை. ஊரெங்கும் இந்தத் திருட்டைப் பற்றியே பேச்சாக இருந்தது. நகர மக்கள் அனைவரும் பீதியுடன் வாழ்ந்து வந்தனர்.

இவ்வளவு பெரிய திருட்டு நடந்தும் திருடர்களைக் கண்டு பிடிக்க இயலவில்லையே! என்ன ஆட்சி இது! இம்மாதிரி இருந்தால் எவ்வாறு நிம்மதியாக இருக்க முடியும்? திருடனைக் கண்டு பிடிக்க முடியாத காவலரும் ஒரு காவலரா? மன்னரும் ஒரு மன்னரா? என்று மக்களில் சிலர் பேசிக் கொண்டது மாமன்னர் அக்பரின் செவியில் விழுந்தது.

அவர் காவல் அதிகாரிகளைக் கூப்பிட்டு விசாரித்தார். அவர்கள் தாங்கள் திருடனைக் கண்டு பிடிக்க மேலும் அதிக முயற்சிகள் எடுத்துக் கொள்வதாகவும், எப்பாடு பட்டாகிலும் விரைவில் திருடனைக் கண்டு பிடித்து விடுவதாகவும் மாமன்னருக்கு உறுதி கூறினர். அப்போதும் மன்னருக்கு மனம் ஆறுதல் அடையவில்லை. எவ்விதமாவது திருடனை உடனடியாகக் கண்டு பிடித்து அவனுக்கு தக்க தண்டனை அளிக்க வேண்டும் என்ற கவலையுடன் சிந்தனையில் ஆழ்ந்து இருந்தார்.

அப்போது பீர்பால் அவ்விடம் வந்தார். அவர் மன்னர் பிரானின் கவலைக்கு காரணம் என்ன? என்று கேட்டார். அக்பர் நகர வணிகரின் கடையில் நடந்த திருட்டுப் பற்றியும், காவலர்களால் திருடனைக் கண்டு பிடிக்க இயலாமல் போனதையும் வருத்தத்துடன் கூறினார்.

அரசே, கவலைப்படாதீர்கள்! நானும் சிறிதளவு முயன்று பார்க்கிறேன். எப்படியும் திருடனைக் கண்டு பிடித்து  விடலாம். தாங்கள் மன அமைதியுடன் இருங்கள். நான் அந்த வணிகரின் கடைக்குச் சென்று பார்வை இட்டு வருகிறேன், என்று அக்பரிடம் விடை பெற்றுச் சென்றார் பீர்பால்.

பீர்பால் நகர வணிகரின் கடைக்குச் சென்று அவர் கடையை பார்வை இட்டார். வணிகர் பீர்பாலை மிக்க மரியாதையுடன் வரவேற்று உபசரித்தார். அவரை தனியே அழைத்துச் சென்று, ஐயா திருடன் வெளியில் இருந்து வந்திருப்பான் என்று நான் கருதவில்லை. வெளித் திருடன் இவ்வளவு சாமர்த்தியமாகக் களவாடி இருக்க முடியாது. தங்கள் கடையில் உள்ளவர்களில் எவனோ ஒருவன் தான் திட்டமிட்டு களவாடி இருக்க வேண்டும் என்று நினைக்கிறன். தங்களுக்கு எவர்  மீதாவது சந்தேகம் இருக்கிறதா? என்று பீர்பால் அந்த வணிகரை நோக்கிக் கேட்டார்.

ஐயா, நான் எவரைச் சந்தேகிப்பேன்? எல்லோரும் நல்லவராகத் தான்  காணப்படுகிறார்கள். நான் என்ன செய்வேன்? என்று வருந்தினார் அந்த வணிகர். ஐயா, வருத்தப்படாதீர்கள். நான் சொல்லுகிற மாதிரி நடந்தால் உம் சொத்துக்கள் உமக்குத் திரும்பக் கிடைத்து விடும் என்றார் பீர்பால். நீங்கள் என்ன சொன்னாலும் கேட்கிறேன், என்றார் வணிகர். பீர்பால் அவர் காதில் ஏதோ கூற, அவரும் முகமலர்ச்சி உடன் தலையாட்டினார்.

நான் சொன்னது கவனம் இருக்கட்டும். மிகக் கவனமாக நடந்து கொள்ளுங்கள், என்று கூறி விட்டு பீர்பால் வணிகரிடம் விடை பெற்றுச் சென்றார். மறுநாள், முஸ்லீம் மந்திரவாதி ஒருவர் சாம்பிராணிப் புகை கொண்ட தட்டுடன் ஏதோ மந்திரங்களை உச்சரித்த படி அந்த வணிகரின் கடையில் நுழைந்தார். அவருடைய கையில் சுள்ளிக்கட்டு ஒன்று இருந்தது.

கடையில் அந்த முஸ்லீம் மந்திரவாதி நுழைந்ததும் வணிகர் ஓடோடிச் சென்று அவரை வரவேற்றார். முஸ்லீம் மந்திரவாதி ஏதோ மந்திரத்தை உரக்கக் கூறிய படியே ஆரம்பிக்கலாமா? என்று கூறினார்.

வணிகர் சரி என்றதும் முஸ்லீம் மந்திரவாதி அந்தக் கடையில் அமர்ந்து சாம்பிராணிப் புகையை நிறைய போட்டு விட்டு தம்முடன் கொண்டு வந்து இருந்த சுள்ளிக் கடையை எடுத்து அந்தப் புகையில் காட்டி மந்திரங்களைக் கூறினார். பிறகு அந்தக் கடையில் வேலை செய்பவர்களை ஒவ்வொருவராகக் கூட்டி வரும்படி சொன்னார்.

வேலைக்காரர்கள் ஒவ்வொருவராக அவர் முன்னால் வந்து வணங்கினர். முஸ்லீம் மந்திரவாதி தாடியை உருவியபடியே ஒவ்வொருவரையும் ஏற இரங்கப் பார்த்தார். நீ திருடினாயா? என்று அதட்டலுடன் கேட்டார். இல்லை, ஐயா! நான் திருடவில்லை! என்று ஒவ்வொருவரும் அழாத குறையாகச் சொன்னார்கள்.

சரி இந்தச் சுள்ளி மந்தரிக்கப்பட்டது ஆகும். இதை எடுத்துக் கொண்டு போய் நாளைக் காலை கொண்டு வா. நீ உண்மையில் திருடி இருந்தால் உன் சுள்ளி ஓரங்குலம் அதிகமாக வளர்ந்து விடும், என்று கூறி ஒவ்வொருவரிடமும் ஒவ்வொரு சுள்ளியைக் கொடுத்து அனுப்பினார் மந்திரவாதி.

உண்மைத் திருடனுக்கு இரவு எல்லாம் தூக்கமே வரவில்லை. அவனிடம் கொடுக்கப்பட்ட சுள்ளி ஓரங்குலம் வளர்ந்து மறுநாள் அவனை எல்லோர் முன்னிலையிலும் திருடன் என்று காட்டிக் கொடுத்து விடுமோ என்று அவன் அஞ்சினான். முடிவில் அவனுக்கு ஒரு யோசனை உதித்தது. அதன் படி  சற்றும் யோசிக்காமல் அவனுக்குத் தரப்பட்ட சுள்ளியை ஓரங்குலம் வெட்டி விட்டான்.

இனி ஓரங்குலம் அதிகமாக வளர்ந்தால் கவலை இல்லை. நாம் தான் ஓரங்குலம் வெட்டி விட்டோமே! இன்றைக்கு கொடுத்த அளவின்படி தான் நாளைக்கும் இருக்கும் என்று நினைத்தவாறே நிம்மதியாகத் தூங்கினான் அந்தத் திருடன்.

மறுநாள் காலை வணிகரின் கடைக்கு முஸ்லீம் மந்திரவாதி வந்து இருந்தார். வேலைக்காரர்கள் ஒவ்வொருவரும் பயபக்தியுடன் தங்களிடம் கொடுக்கப்பட்ட சுள்ளியை அவரிடம் திரும்பக் கொடுத்தார்கள். உண்மைத் திருடன் மட்டும் மிகவும் மிடுக்காக வந்து தன்னிடம் தரப்பட்ட சுள்ளியை அவரிடம் கொடுத்தான்.

அவனிடம் இருந்து வாங்கிய சுள்ளியைப் பார்த்ததும் மந்திரவாதியின் முகம் புன்னகையால் அரும்பியது. மற்ற சுள்ளிகளுடன் அதை வைத்துப் பார்த்தார். அது மட்டும் ஓரங்குலம் குறைந்து இருந்ததைக்  கண்டார். தம் திட்டம் வெற்றி அடைந்ததைக் கண்டு மகிழ்ந்தார். உடனே அந்த ஆளை மட்டும் பிடித்துக் கொண்டு நகர்க் காவலர்களுக்கு செய்தி அனுப்பப் சொன்னார்.

நகர்க் காவலர்கள் அந்த வேலைக்காரனைப் பிடித்து அடித்து மிரட்டிக் கேட்டதில் அவன் உண்மையை ஒப்புக் கொண்டான். களவாடிய பொருள்களை மறைத்து வைத்து இருந்த இடத்தையும் காட்டினான். காவலர்கள் பொருள்களை மீட்டு அந்த வணிகரிடம் கொடுத்தனர்.

தம்முடைய களவு போன பொருள்களும், பணமும் கிடைத்ததற்கு, பீர்பால் தான் முக்கியக் காரணம் என்பதை அறிந்த வணிகர் அவரைப் பெரிதும் வாழ்த்தினார்.
